防暴涉栽贓 鎚放被捕者背包

防暴涉栽贓 鎚放被捕者背包

防暴警拿起鎚子（箭嘴示）放入被捕人士背包。《蘋果》片段截圖

【本報訊】周一西灣河成警暴重災區，有交通警員開真槍企圖謀殺示威者，又有防暴警在教堂內毆打已被制服的市民。本報當時拍得聖十字架堂警暴情況，當時數名青年被追趕至聖堂內一條窄長走廊中，其中兩名男子被警方制服後以警棍不斷棒打，警方此時不斷要求記者離開。混亂間，有警務人員把一個鎚子放入被捕人士背包內，被網民質疑插贓嫁禍。

相關新聞：學生徵物資 一呼百應

放警入教堂 執事鞠躬道歉

本報拍得片段可見，一名以膝蓋壓在該被捕人士背部的警員，在未有戴上手套的情況下拿起一個鎚子，首先拉開被捕人士背包的拉鏈，然後把該鎚子放入背包。網民看過片段後，質疑警方栽贓被捕人士。

聖十字架堂昨日主動公開當日閉路電視片段，更於補充資料公函中指出「防暴警察在制服一位市民後，將鎚形物件放入市民袋中」，教堂譴責警隊不恰當使用過份武力，並敦請警方「知所進退，尊重法治」。

昨日警方記者會中，警察公共關係科高級警司江永祥辯稱，未看過相關片段，但歡迎有媒體拍攝到當時情況，「咁仲好囉，將來我哋如果要檢控上法庭，有公開片段，就可以證明嗰樣嘢係咪佢」。他補充，有被捕人士涉及「藏有工具可作非法用途」，不清楚是否與鎚子有關。當記者追問是否警方擅自放鎚子進被捕人背包中時，主持人高振邦以「我諗阿sir答咗」阻止。

聖十字架堂執事陳玉強昨就未有按教區指引、讓警方進入聖堂範圍拘捕，向教友及公眾鞠躬道歉。該堂主任司鐸梁達材神父則向警方發信，指防暴警突在無事先通知下進入堂區範圍，武力圍捕，導致多名捕者受傷。「受傷被捕青年並未及早送上救護車，反而被押解上警車，此後更消息全無」。堂區及後欲派律師協助，亦無從入手。據了解，被捕者當中有慈幼學校學生。

■記者梁嘉麗

11.14 曙光行動 繼續三罷

再接再厲

幾十年前已經係咁啦，港豬仲當警賊係英雄

香港人 報仇！

推